香港保險業聯會就緊急法回覆

唔會影響理賠, 但會影響核保

所以傳言話因緊急法導致所有保單失效既說法完全唔成立

即是保費照樣收

要賠錢時就基於不可抗力條款唔賠

推到詳細解釋
推行條法例當然唔會影響terms and condition，因為簽嗰一刻嗰條款係點就係點
但係保障範圍（係呢嗰情況下賠唔賠），佢就帶曬頭盔

講左等於無講

遠水 希望有4000和理非幫手

冇失效
失效仲點叫你繼續供
不過唔賠

全中

緊急法唔會影響保險條款

但只要保險條款寫明，緊急狀態係除外責任咪唔會賠

文字遊戲？

都係o個句，條款唔包就唔保
無答過

即是無拉拉美國打中國
擺明唔會賠
但呢段野一樣成立

兩樣都有影響，好多保險唔保criminal act

保單有效姐 冇話有事會賠比你

保險唔賠比你，從來都有千千萬萬個荒謬的理由

保險係你比錢去保障果間公司的利潤同風險

淨係暴亂都好多野唔駛賠，不過份保單照俾錢

梗係冇失效啦
係有啲嘢唔保咁解之嘛
錢就要繼續供，唔供就失效啦

睇到最尾果段

然而

我賭兩條J肯定唔賠

字就你贏 公就我輸

其實你哋想知咩呢？
之前傳係，因緊急法下，保險會失效
咁保聯答咗唔會受影響
之後又想傳唔受影響但賠唔到？
賠唔賠到係睇你買果份有無得保
一般all risk 係可以加rcc 保埋暴動/暴亂
無加就當然唔賠啦
個人保險就睇邊間，已知有一間肯定意外都包
但亦已知有一間唔包
勞保只要係開工期間都一樣包，返放工就唔包
都唔知9吹人哋賠唔賠對你哋有乜好處
攪到同班廢老一樣，睇完cctvb就信到十足
仲要有人無中生有，咁樣唔會增加大家對緊急法嘅討厭，只會影響同路人嘅感覺

你買份人壽，想claim 意外就肯定賠唔到
不如case by case
講個你想知嘅個案出黎
再賭兩條j

佢只係強調"要睇條款", 並冇話會賠WO

咁本身T&C講明唔包暴動嘅，點賠
但本身包嘅，唔會因爲緊急法下失效

katielaw條港豬憑啲咩因為比人放上連登幾個月內多左幾前follow 最後發埋國難財賣ac拎左成皮？

就好似啲舖頭黑被裝修大集團買啱terms都有得賠 但哩啲續年買既野下年會加價加到pk

諗起佢地都興奮

經過示威現場
因「意外」而受傷
意外保險有無得賠？

一間間
睇T&C
已知414無 4X4有

Yes 甚至唔續都可能會

咁洗撚保聯出statement 咩， 成篇廢話
更有誤導成份以為 緊急法對保單無影響

理撚得你
點都要有人比錢
我當你挨義氣賠
你班股東忍到你幾耐？

簡單嚟講，保單有效，請繼續供，但唔會賠

姐係claim唔到

講完等如冇講，不過普遍既保單係暴動,緊急狀態下肯定冇得賠囉

根本講緊廢話
條款哽係無受影響
因為條款根本唔包

比錢保險佬啦
但公司話唔賠就唔賠

係之前啲人傳
緊急法=定義暴動
所以保聯解釋係兩回事(喺保險角度)
但如果真係發生暴動/亂(意指同時間多間商舖或人受傷)
保險公司會按買單時條款賠償
我同意保聯份野俾一般市民睇係比較難明
但唔係廢話

肯定？
又要賭條J ?

用黎誤導普遍市民喺有用囉
其實你知唔知自己講緊乜， 係咩立場令你要不斷盲撐

我係解釋緊俾你哋聽
唔會因發出緊急法，導致所有發生嘅事變暴動
但如果真係發生暴動/亂
就要按買單時條款賠償
有邊一句你睇唔明？

咁不如講得清楚少少啦，佢個聲明target係普通市民，唔係Agent掛？ 而家點知緊急法當係咩呀？

所以依家就解釋俾大家聽
緊急法狀態，都唔會被定義為暴動
暴動/亂係指件事，唔係個狀態
但如果件事係真係暴動/亂
同樣會按保單條款處理
至於你話個聲明係target俾市民定點
我覺得係target俾公司就真
普通市民隨時連暴動/亂嘅定義都未攪得清楚
射咗個波俾前線

信者得膠
到時唔賠係咪香港保險業聯會比番錢

當然唔係void, void就唔可以收錢

你可以交claim form,就voidable

咪撚講廢話

你條垃圾保險狗有本事公開身份, 發毒誓保險唔賠一係你比,一係你全家仆街死大家一定信你

照賠合理
講緊危疾個D

其他意外受傷
住院

咪睇返會唔會關暴動事
條款寫明暴動唔賠

所以入面個句"保障範圍因保單而異" 最重要

賠左先講
公開下緊急法以黎賠左幾多？

其實咪姐係睇proximate cause

並不影響條款
真係廢話黎嫁wor

直接d
睇下呢幾個月賠唔賠到錢咪知

你都on79
買人壽之後撞親想我賠錢呀？
架車買三保炒咗唔賠又係保險公司錯呀？
如果有買rcc之後唔賠，我發誓死全家添
唔柒信人就繼續活喺自己個幻想世界，解釋又要人公開身份，如果有一日贏咗
我喺煲底大聲宣布我身份都仲得

但而家出街無犯法之下俾狗打穿頭，意外保險係唔會賠